\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{float}
\newunicodechar{²}{\ensuremath{{}^2}}

\title{Comparasion of sorting algorithms \LaTeX}
\author{Samuel de Goes
    \\
    Matheus Diôgo}

\begin{document}
\maketitle
\section{\huge \bf Comparação entre programas {\it Sort}}
\subsection{\bf Quick{\it sort}}

\subsubsection{\bf Explicação}

 O Quicksort é o algoritmo mais eficiente na ordenação por comparação. Nele se escolhe um elemento chamado de pivô, a partir disto é organizada a lista para que todos os números anteriores a ele sejam menores que ele, e todos os números posteriores a ele sejam maiores que ele. Ao final desse processo o número pivô já está em sua posição final. Os dois grupos desordenados recursivamente sofreram o mesmo processo até que a lista esteja ordenada.

\subsubsection{\bf Algorítmo em C}

int pivo, aux, i, j, meio;

i = inicio;

j = fim;

meio = (int) ((i + j) / 2);

pivo = vetor[meio];

do

\{

    while (vetor[i] $<$ pivo) i = i + 1;

        while (vetor[j] $>$ pivo) j = j - 1;


            if(i <= j)

            \{

                aux = vetor[i];

                vetor[i] = vetor[j];

                vetor[j] = aux;

                i = i + 1;

                j = j - 1;

            \}
\}while(j $>$ i);


if(inicio $<$ j) quicksort(vetor, inicio, j);

if(i $<$ fim) quicksort(vetor, i, fim);

\subsubsection{\bf Vantagens}

{\bf 1.} É extremamente eficiente para ordenar arquivos de dados.\\
{\bf 2.} Necessita de apenas uma pequena pilha como memória auxiliar.\\
{\bf 3.} Requer cerca de n log n comparações em média para ordenar n itens.

\subsubsection{\bf Desvantagens}

{\bf 1.} Sua implementação é muito delicada e difícil: Um pequeno engano pode levar a efeitos inesperados para algumas entradas de dados.\\
{\bf 2.} O método não é estável.

\subsubsection{\bf Complexidade}
{\bf Comportamento no melhor caso:}

O melhor caso de particionamento acontece quando ele produz duas listas de tamanho não maior que n/2, uma vez que uma lista terá tamanho [n/2] e outra tamanho [n/2] - 1. Nesse caso, o quicksort é executado com maior rapidez.

{\bf Comportamento no pior caso:}

O pior caso de particionamento ocorre quando o elemento pivô divide a lista de forma desbalanceada, ou seja, divide a lista em duas sub listas: uma com tamanho 0 e outra com tamanho n - 1 (no qual n se refere ao tamanho da lista original). Isso pode ocorrer quando o elemento pivô é o maior ou menor elemento da lista, ou seja, quando a lista já está ordenada, ou inversamente ordenada.

Se isso acontece em todas as chamadas do método de particionamento, então cada etapa recursiva chamará listas de tamanho igual à lista anterior - 1.

\subsection{\bf Selection{\it Sort}}

\subsubsection{\bf Explicação}

Este algoritmo é baseado em se passar sempre o menor valor do vetor para a primeira posição (ou o maior dependendo da ordem requerida), depois o segundo menor valor para a segunda posição e assim sucessivamente, até os últimos dois elementos.

Neste algoritmo de ordenação é escolhido um número a partir do primeiro, este número escolhido é comparado com os números a partir da sua direita, quando encontrado um número menor, o número escolhido ocupa a posição do menor número encontrado. Este número encontrado será o próximo número escolhido, caso não for encontrado nenhum número menor que este escolhido, ele é colocado na posição do primeiro número escolhido, e o próximo número à sua direita vai ser o escolhido para fazer as comparações. É repetido esse processo até que a lista esteja ordenada.

\subsubsection{\bf Algorítmo em C}

\#define SORT 100

\#define NUM 10

int vetor[NUM];

int min, aux;

int i;

int j;

srand(time(NULL)+getpid());


for(i = 0; i $<$ NUM; i++)

\{

    vetor[i] = rand()\%SORT;

\}

for(i = 0; i $<$ NUM - 1; i++)

\{

    min = i;

    for(j = i+1; j $<$ NUM; j++)

\{

    if(vetor[j] $<$ vetor[min])

min = j;

\}

if(i != min)

\{

    aux = vetor[i];

    vetor[i] = vetor[min];

    vetor[min] = aux;

\}

\}

\subsubsection{\bf Vantagens}

{\bf 1}. Ele é um algoritmo simples de ser implementado em comparação aos demais.\\
{\bf 2}. Não necessita de um vetor auxiliar (in-place).\\
{\bf 3}. Por não usar um vetor auxiliar para realizar a ordenação, ele ocupa menos memória.\\
{\bf 4}. Ele é uns dos mais velozes na ordenação de vetores de tamanhos pequenos.

\subsubsection{\bf Desvantagens}

{\bf 1}. Ele é um dos mais lentos para vetores de tamanhos grandes.\\
{\bf 2}. Ele não é estável.\\
{\bf 3}. Ele faz sempre $(n² - n) / 2$  comparações, independente do vetor está ordenado ou não.

\subsubsection{\bf Complexidade}

O selection sort compara a cada interação um elemento com os outros, visando encontrar o menor. Dessa forma, podemos entender que não existe um melhor caso mesmo que o vetor esteja ordenado ou em ordem inversa serão executados os dois laços do algoritmo, o externo e o interno.

\subsection{\bf Tabela Comparativa}

\begin{table}[!htb]
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
{\bf Algoritmo}  & \multicolumn{1}{l|}{{\bf Tempo}}   &  {\bf Comparações} \\ \hline
QuickSort        & 0.002 s                            & 100                \\ \hline
SelectionSort    & 0.008 s                            & 100                \\ \hline
{\bf Algoritmo}  & {\bf Tempo}                        &  {\bf Comparações} \\ \hline
QuickSort        & 0,379 s                            & 10000              \\ \hline
selectionSort    & \multicolumn{1}{l|}{1.223 s}       & 10000              \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
\subsection{\bf Conclusão}

Desta forma, após estudado os dados apresentados neste trabalho, pode-se concluir que o quick{\it sort} é visivelmente mais rápido e complexo comparado ao selection{\it sort}, sendo recomendado para programadores experientes, para evitar erros em sua delicada e difícil implementação, que necessitam fazer a ordenação de uma lista grande com um menor tempo de execução por terem um curto prazo de entrega. Por outro lado, o selection{\it sort} por ser um ser um algoritmo de fácil entendimento e implementação é recomendado para programadores sem muita experiência e que desejam fazer a ordenação de uma lista com um prazo de entrega consideravelmente grande.

\end{document}